% Encoding: UTF-8

@Misc{Acceso,
  title =        {Estadística de usuarios que tienen acceso a internet},
  howpublished = {{\url{http://www.internetlivestats.com/internet-users/}}, Último acceso 5 agosto, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-05}
}

@Misc{AccesoMovil,
  title =        {Estadística de acceso a internet mediante Smartphone},
  howpublished = {{\url{http://www.statista.com/statistics/330695/number-of-smartphone-users-worldwide/}}, Último acceso 5 agosto, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-05}
}

@Book{AgilPSw,
  title =     {Gestión {Á}gil de {P}royectos {S}oftware},
  publisher = {Edicci{\'o}n Kybele Consulting},
  year =      {2012},
  author =    {Javier Garzás Parra, Juan Enríquez de S y Emanuel Irrazábal},
  owner =     {MPilarMoreno},
  timestamp = {2016-07-23}
}

@Article{Borrego,
  author =    {Francisco Borrego-Jaraba, Irene Luque Ruiz y Miguel Ángel Gómez Nieto},
  title =     {A NFC-based pervasive solution for city touristic surfing},
  journal =   {Personal and Ubiquitous Computing},
  year =      {2011},
  volume =    {15},
  number =    {7},
  pages =     {731-742},
  owner =     {MPilarMoreno},
  timestamp = {2016-03-17}
}

@Misc{bq,
  title =        {Tipos de etiquetas NFC},
  howpublished = {{\url{http://www.mibqyyo.com/articulos/2015/08/04/etiquetas-tags-nfc/#/vanilla/discussion/embed/?vanilla_discussion_id=0}}, Último acceso 6 agosto, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-05}
}

@Misc{Cambridge,
  title =        {Mapa de Puntos de Interés alrededor de Cambridge},
  howpublished = {{\url{https://www.google.com/maps/d/viewer?mid=1RzUpYma2XsBxY2OwSCvaDkhRXh4&hl=en_US}}, Último acceso 28 julio, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-07-28}
}

@Misc{Definicion,
  title =        {Points of {I}nterest {W}orking {G}roup},
  howpublished = {{\url{https://www.w3.org/2010/POI/wiki/Main_Page}}, Último acceso 16 marzo, 2016},
  note =         {W3C},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-03-17}
}

@Article{IoT,
  author =    {Andrea Zanella, Nicola Bui, Angelo Castellani, Lorenzo Vangelista y Michele Zorzi},
  title =     {Internet of things for smart cities},
  journal =   {Internet of Things Journal, IEEE},
  year =      {2014},
  volume =    {1},
  number =    {1},
  pages =     {22-32},
  owner =     {MPilarMoreno},
  timestamp = {2016-03-17}
}

@Article{Mami14,
  author =    {Ramón Hervás, José Bravo y Jesús Fontecha},
  title =     {An {A}ssistive {N}avigation {S}ystem {B}ased on {A}ugmented {R}eality and {C}ontext {A}wareness for {P}eople {W}ith {M}ild {C}ognitive {I}mpairments},
  journal =   {IEEE Journal of Biomedical and Health Informatics},
  year =      {2014},
  volume =    {18},
  number =    {1},
  pages =     {368-374},
  month =     jan,
  language =  {spanish},
  owner =     {MPilarMoreno},
  timestamp = {2016-03-13}
}

@Misc{MaterialDesign,
  title =        {Material {D}esign. {G}oogle {D}esign {G}uidelines},
  howpublished = {{\url{http://www.google.com/design/spec/material-design/introduction.html}}, Último acceso 13 marzo, 2016},
  note =         {Google},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-03-13}
}

@Article{MetAgilMovil,
  author =    {Paco Blanco, Julio Camarero, Antonio Fumero, Adam Werterski, Pedro Rodríguez},
  title =     {Metodología de desarrollo ágil para sistemas móviles. Introducción al desarrollo con Android y el iPhone},
  journal =   {Doctorado en Ingeniería de Sistemas Telemáticos},
  year =      {2009},
  pages =     {1-30},
  owner =     {MPilarMoreno},
  timestamp = {2016-07-24}
}

@Misc{MVC,
  title =        {La importancia del Modelo Vista Controlador en Android},
  howpublished = {{\url{http://haciendoweb.upr.edu.cu/la-importancia-del-mvc-en-android/}}, Último acceso 5 agosto, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-05}
}

@Misc{NetMarker,
  title =        {Market {S}hare {S}tatistics for {I}nternet {T}echnologies},
  howpublished = {{\url{http://www.netmarketshare.com/}}, Último acceso 28 julio, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-07-28}
}

@Misc{NFC,
  author =       {Android},
  title =        {Near Field Communication},
  howpublished = {{\url{https://developer.android.com/guide/topics/connectivity/nfc/index.html}}, Último acceso 1 agosto, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-01}
}

@Misc{NielsenBlog,
  author =       {Jakob Nielsen},
  title =        {10 Usability Heuristics for User Interface Design},
  howpublished = {{\url{https://www.nngroup.com/articles/ten-usability-heuristics/}}, Último acceso 7 agosto, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-07}
}

@Misc{NielsenUsers,
  author =       {Jakob Nielsen},
  title =        {Why You Only Need to Test with 5 Users},
  howpublished = {{\url{https://www.nngroup.com/articles/why-you-only-need-to-test-with-5-users/}}, Último acceso 7 agosto, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-07}
}

@Misc{Places,
  title =        {A{PI G}oogle {P}laces},
  howpublished = {{\url{https://developers.google.com/places/android-api/?hl=es}}, Último acceso 15 marzo, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-03-15}
}

@Article{Role,
  author =    {Gerhard P Hancke, Gerhard P Hancke Jr y otros},
  title =     {The role of advanced sensing in smart cities},
  journal =   {Sensors},
  year =      {2012},
  volume =    {13},
  number =    {1},
  pages =     {393-425},
  owner =     {MPilarMoreno},
  timestamp = {2016-03-17}
}

@Book{SmartCities,
  title =     {Smart Cities: un primer paso hacia la Internet de las Cosas},
  publisher = {Fundación Telefónica},
  year =      {2011},
  author =    {Fundación Telefónica},
  editor =    {Fundación Telefónica},
  owner =     {MPilarMoreno},
  timestamp = {2016-03-17}
}

@InProceedings{Toyota,
  author =       {Rahul Parundekar y Kentaro Oguchi},
  title =        {Driver {R}ecommendations of {POI}s using a {S}emantic {C}ontent-based {A}pproach},
  booktitle =    {Proceedings of the 2012 International Conference on Semantic Technologies Meet Recommender Systems \& Big Data-Volume 919},
  year =         {2012},
  pages =        {13-24},
  organization = {CEUR-WS.org},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-08-06}
}

@Misc{VersionesAndroid,
  title =        {Android Platform Versions},
  howpublished = {{\url{https://developer.android.com/about/dashboards/index.html}}, Último acceso 28 julio, 2016},
  owner =        {MPilarMoreno},
  timestamp =    {2016-07-28}
}

@comment{jabref-meta: selector_author:}

@comment{jabref-meta: selector_journal:}

@comment{jabref-meta: selector_keywords:}

@comment{jabref-meta: selector_publisher:}

